0047 政府回應暴力示威活動

政府回應暴力示威活動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人就昨日（八月二十五日）在葵青及荃灣等地區的示威活動作以下回應：

昨日在葵青及荃灣進行的遊行集會，雖然警方經與主辦方協商後已發出不反對通知書，但有示威者在遊行期間偏離原定路線，堵塞道路，與警方對峙，以磚塊、鐵枝等肆意襲擊警務人員，並向警車和警務人員多次投擲汽油彈，嚴重破壞社會安寧，對在場執法的警務人員和市民的人身安全構成極大的威脅。有示威者在集會地點葵涌運動場取下國旗，並肆意踐踏，行為挑戰國家權威，亦涉嫌觸犯《國旗及國徽條例》。晚上一批激進示威者以暴力破壞多間位於荃灣的商舖，到場處理的警務人員一度被多名暴徒襲擊，在生命受到威脅的情況下曾向天鳴槍示警。之後激進示威者的暴力行動蔓延至深水埗、尖沙咀及紅隧九龍出入口等多個地點。

激進示威者升級的違法及暴力行為不但令人髮指，更將香港推向極為危險的邊緣，特區政府予以嚴厲譴責，警方亦會嚴正追究。特區政府呼籲廣大市民共同打擊暴力，維護法治，盡快回復社會秩序。

完
2019年8月26日（星期一）
香港時間0時47分

都冇人理中國國旗、原來政府咁重視

繼續縮啦

電子政府

示威者行為我認為唔完美
有進步空間 可改善
掟多幾支

都唔係寫俾香港人睇

石頭與火 從來都係對抗極權 開拓未來嘅象徵

D狗條命都唔夠支那棋 真係好命賤

請善用不推文回覆

閱

閱

國旗都佔廿隻字，無提過傷者

國旗>>>>>>>>>>>市民

係啦係啦
最重要

手足行為我認為唔完美 有進步空間 可改善
升唔夠lv未點齊技,唔夠火法,唔夠勇氣等等

哦

國泰城轉咗去828星期三

繼續努力

手拖手果晚有無譴責阻路呀??

唔好諗住將責任推俾示威者
今日既局面係你地呢班賣港既高官造成
如果香港有斷頭台既話
真係希望全港市民將你班賣港賊推上斷頭台公眾處決 !

屌 唔講真係唔知有手足搞咗國旗

noted with thanks

哦, byebye

有人搞國旗咩，唔知道sor

睇嚟香港人要學識冷處理

Copy and paste

出新聞稿都幾易 拎返上幾份出黎 左copy 右 copy 叮 又一份新既 輕輕鬆鬆

荃灣d狗變咗condom，比手足打到仆街，但係政府care支旗先到佢地

真係佢唔講都唔知

認同

將上一份聲明改幾隻字又可以當一下份出多次

唔講都唔知個運動場冇左國旗

叫廣大市民共同打擊暴力應該係暗號
叫白衫藍衫出手打人!!!!

佢唔出post真係無留意

咁撚重視個國旗 攬住國旗瞓覺過世啦屌你老母

noted

機場啦 唔洗再講

對話丫嘛？ 又話對話嘅？

"特區政府呼籲廣大市民共同打擊暴力"
咁合理化黑社會都得

關我撚事
早d訓回血好過

唔爭氣笑咗

係真係無身二句架喎
篇篇都一樣 改個日子地點就得

琴日比拆燈柱就遲遲唔出,依家就咁早出

收嗲啦

總之守連儂場嘅小心d啦...